Neste capitulo pretende-se esclarecer alguns conceitos enunciados no capítulo \ref{cap:UseCases}. Este conceitos foram utilizados para identificação da sua utilização, não detalhando o seu papel como forma de simplificar o processo de esclarecimento dos casos de utilização.

\section{Conceitos utilizados}
Foram utilizados estereótipos nos diagramas como forma de identificar o papel que o mesmo tinha no diagrama.
\subsection{Perfis de Utilização}
Os "Actores" do sistema representam os perfis de utilização do sistema.
Foram identificados quatro perfis de utilização do sistema, estando a esses perfis associados um conjunto de ações específicos, havendo no entanto outras ações que são comuns a todos. Podemos constatar na tabela \ref{tab:stereoActor} a identificação dos mesmos:

\begin{mtable}{\linewidth}{2}{lX}{Perfis de Utilização}{documentextension:names:set}
	\tabularheader{Perfil}{Descrição}
	\hline
	Gestor de Contactos & Estabelece todos os contatos necessário com o promotor, provenientes do decorrer do processo\\
	\hline	
	Gestor de Financiamento & Recebe a candidatura do promotor, que entrega a proposta em papel\\
	\hline
	Técnico de Financiamento & Responsável pelo parecer técnico e estabelecimento do plano de pagamentos \\
	\hline
	Comissão de Financiamento & Responsável pelos despachos do processo e a aprovação ou rejeição da candidatura\\
	\hline
\label{tab:stereoActor}
\end{mtable}

\subsection{Interfaces}
Outro estereótipo utilizado foi a "Fronteira". Estas fronteiras representam as interfaces gráficas de interação com o utilizador, não devendo ser confundida com os objetos de domínio ao nível da implementação. Na tabela \ref{tab:stereoBonderys} estão refletidas essas mesmas interfaces gráficas de utilização pelo utilizador.

\begin{mtable}{\linewidth}{2}{ p{5cm} X}{Interfaces Gráficas}{documentextension:names:set}
	\tabularheader{Interface}{Descrição}
	\hline
	Login & Interface na qual o utilizador insere as suas credenciais de acesso ao sistema\\
	\hline
	Ambiente de Utilização do Gestor de Contactos & Interface onde o utilizador tem as ferramentas necessárias para realizar o seu trabalho de forma independente\\
	\hline
	Ambiente de Utilização do	Gestor de Financiamento & Interface onde o utilizador tem as ferramentas necessárias para realizar o seu trabalho de forma independente\\
	\hline
	Ambiente de Utilização do Técnico de Financiamento & Interface onde o utilizador tem as ferramentas necessárias para realizar o seu trabalho de forma independente \\
	\hline
	Ambiente de Utilização do Comissão de Financiamento & Interface onde o utilizador tem as ferramentas necessárias para realizar o seu trabalho de forma independente\\
	\hline
\label{tab:stereoBonderys}
\end{mtable}


\subsection{Controlador}
Esta secção é representada pelo estereótipo "Controlo", estando identificado numa camada da aplicação que relaciona a informação introduzida por via das interfaces gráficas e realização algum processamento, realizando ações, invocando serviços e outros modelos de domínio de forma que possa responder eficazmente aos pedidos que recebe. A tabela \ref{tab:stereoControl} reflete os controladores utilizados.

\begin{mtable}{\linewidth}{2}{lX}{Controladores}{documentextension:names:set}
	\tabularheader{Controlador}{Descrição}
	\hline
	Login & Realiza as ações necessárias para concretizar a entrada e a saída no sistema\\
	\hline
	Gestor de Contactos & Processa toda a informação introduzida pelo utilizador\\
	\hline
	Gestor de Financiamento & Processa toda a informação introduzida pelo utilizador\\
	\hline
	Técnico de Financiamento & Processa toda a informação introduzida pelo utilizador\\
	\hline
	Comissão de Financiamento & Processa toda a informação introduzida pelo utilizador\\
	\hline
\label{tab:stereoControl}
\end{mtable}

\subsection{Entidades}
Por fim foram utilizadas as "Entidades", sendo estas partes existentes no modelo de domínio como parte importante do sistema. Esta entidades são utilizadas para persistência da informação vinda do utilizador. A tabela \ref{tab:stereoEntidade} reflete as entidades identificadas nos casos de utilização.

\begin{mtable}{\linewidth}{2}{lX}{Entidades}{documentextension:names:set}
	\tabularheader{Entidade}{Descrição}
	\hline
	Processo & Representa a informação de um processo de candidatura\\
	\hline
	Anexo & Representa a informação de anexos associados a um processo de candidatura\\
	\hline
	Utilizador & Representa a informação de um utilizador do sistema\\
	\hline
\label{tab:stereoEntidade}
\end{mtable}


\section{Estados da Aplicação}
A figura \figref{fig:Processo} dá uma outra visão sobre o sistema na perspectiva do processo de candidatura. Neste modelo verifica-se os intervenientes do sistema (diretos e indiretos) e o fluxo de sequência de um processo e os estados possíveis que um processo pode assumir, assim como cada estágio possível.

Curiosamente, se analisarmos de uma perspectiva mais abstrata do sistema constata-se também a utilização da cada um dos casos referidos na secção anterior. Como cada uma das áreas de trabalho interagem com outras áreas/partes do sistema.

\mfigure[!ht]{width=0.7\linewidth}{images/Processo.png}{Processo}{fig:Processo}

